---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۱ - قطعه
---
# شمارهٔ  ۵۱ - قطعه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مباش از این سپس در بندتحصیل کمال ای دل</p></div>
<div class="m2"><p>که کافش کاف تشبیه است یعنی مثل مال استی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کمال وفضل را یکسو بنه رو فکر مالی کن</p></div>
<div class="m2"><p>که کس رامال اگر نبود کمال اووبال استی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وگر باشد تو رامالی که هرکس بیندوداند</p></div>
<div class="m2"><p>شوی مطبوع هر طبعی نه هیچت گر کمال استی</p></div></div>